\pdfoutput=1
\pdfcompresslevel=9
\pdfinfo
{
  /Author ()
  /Title ()
  /Subject ()
  /Keywords ()
}
\documentclass[a4paper,onecolumn,twoside,12pt]{mwrep}
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{times}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{bbm}
\usepackage{placeins}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{lineno,hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage{subfigure}
\modulolinenumbers[5]
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,color}
\usepackage[]{algorithm2e}
\newcommand\scalemath[2]{\scalebox{#1}{\mbox{\ensuremath{\displaystyle #2}}}}
\usepackage{amsmath}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}
\hyphenpenalty=10000		% nie dziel wyrazów zbyt często
\clubpenalty=10000			% kara za sierotki
\widowpenalty=10000			% nie pozostawiaj wdów
\brokenpenalty=10000		% nie dziel wyrazów między stronami
\exhyphenpenalty=999999		% nie dziel słów z myślnikiem
\righthyphenmin=3			% dziel minimum 3 litery
\usepackage{amsthm}
\tolerance=4500
\pretolerance=250
\hfuzz=1.5pt
\hbadness=1450
\sloppy						% umacnia pozycję prawego marginesu

\setlength{\textwidth}{\paperwidth}
\addtolength{\textwidth}{-5cm}
\setlength{\textheight}{\paperheight}
\addtolength{\textheight}{-5cm}
\setlength{\oddsidemargin}{1cm}
\setlength{\evensidemargin}{0cm}
\topmargin -1.25cm
\footskip 1.4cm

\usepackage{geometry}
\geometry{lmargin=3cm,rmargin=2cm}


\linespread{1.3}

\def\code#1{\texttt{#1}}
\DeclareMathOperator*{\argmaxB}{argmax}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\begin{document}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{defn}{Definition}[chapter]
\newtheorem{prop}{Property}[chapter]
\newtheorem{exmp}{Example}[section]

\begin{titlepage}
	\begin{center}
	\fontsize{20pt}{34pt}\selectfont
	Wrocław University of~Science and Technology \\
	\vspace*{.6\baselineskip}
	\fontsize{20pt}{18pt}\selectfont
	Faculty of~Geoengineering, Mining and Geology

	\vspace*{4\baselineskip}
	
	\fontsize{20pt}{15pt}\selectfont
	mgr inż. Jacek Wodecki\\%
	\vspace*{3.15\baselineskip}
	\fontseries{b}\fontsize{20pt}{18pt}\selectfont
	Methods of~multidimensional data processing \\for damage detection in~mining machines \\
		\vspace*{1.15\baselineskip}
	\fontseries{b}\fontsize{20pt}{18pt}\selectfont
  Metody przetwarzania danych wielowymiarowych w~detekcji uszkodzeń maszyn górniczych \\
	\vspace*{2.15\baselineskip}
	\fontseries{m}\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont
	Doctoral Dissertation \\
	
	\end{center}
	\vspace*{3.15\baselineskip}
		\begin{flushright}
	\fontseries{m}\fontsize{16pt}{16pt}\selectfont
Thesis advisor\\
	dr hab. inż. Radosław Zimroz, prof. uczelni\\
	\end{flushright}
		\vspace*{1\baselineskip}
		\begin{center}
	\fontseries{m}\fontsize{14pt}{1pt}\selectfont
	Wrocław 2019
  \end{center}
  

% \clearpage \newpage \mbox{~} \clearpage \newpage
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}
% \vspace*{2\baselineskip}


\begin{flushright}

% \textit{"Problems worthy of~attack prove their worth by~fighting back."\\
% - Piet Hein}

\textit{"The Universe is~under no obligation to~make sense to~you."\\
- dr Neil deGrasse Tyson}
\end{flushright}

\vspace*{21\baselineskip}

\begin{center}
	\textit{
\textbf{Autor pracy pragnie podziękować}}
\end{center}

\begin{flushleft}
% \textit{Autor pracy pragnie podziękować:} \\ 
\vspace*{1\baselineskip}
\textit{Żonie, za nieustanne wsparcie i motywację.} \\
\vspace*{1\baselineskip}
\textit{Promotorowi, za cenne uwagi i cierpliwość w trakcie trwania studiów doktoranckich.} \\
\vspace*{1\baselineskip}
\textit{Współpracownikom, za wszelką pomoc i wsparcie.} \\


\end{flushleft}

% \vspace*{12\baselineskip}


% \clearpage \newpage \mbox{~} \clearpage \newpage
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\newpage

% streszczenie
\begin{center}
\textbf{Streszczenie}
\end{center}

W związku z~postępującą automatyzacją procesów we~wszyskich gałęziach gospodarki, współczesny przemysł wydobywczy wykazuje wysokie zapotrzebowanie na~zdalne wykrywanie uszkodzeń maszyn górniczych w sposób automatyczny. Ciągła poprawa wydajności i~dokładności algorytmów analitycznych pozwala na wykrywanie wczesnych form uszkodzeń celem zapobiegania awariom, oraz świadome planowanie inspekcji i~napraw. W~przypadku analizy sygnałów rzeczywistych zarejestrowanch w czasie pracy maszyn, konieczne jest uwzględnienie różnego rodzaju składowch (zarówno losowch jak i deterministycznych) obecnych w sygnałach diagnostycznych, których występowanie utrudnia dostęp do poszukiwanej informacji. Z~tego względu autor postanowił wykorzystać wielowymiarowe techniki przetwarzania danych, które umożliwiają dogłębną analizę, pozwalając w efekcie na dostęp do ukrytej informacyjności.

W związku ze wspomnianymi trudnościami autor zaproponował dwa podejścia do analizy danych rzeczywistych: analiza danych wielokanałowych, oraz analiza wielowymiarowych reprezentacji danych. W~pierwszym przypadku metody ekstrakcji cech zostały użyte w~podejściu fuzji danych w~celu opisania anomalii występującej w~danych jako ich wewnętrzną deterministyczną cechę. W~drugim podejściu indywidualne sygnały zostały przedstawione w dziedzinach rozszerzonych, które były dalej analizowane technikami wielowymiarowymi w~celu opisania nieprawidłowości ze~statystycznego punktu widzenia.

\vspace*{\baselineskip}

\noindent\textbf{Słowa kluczowe:} \textit{Analiza wielowymiarowa, fuzja danych wielokanałowych, szeregi czasowe, przetwarzanie sygnałów, reprezentacja czasowo-częstotliwościowa, wykrywanie uszkodzeń, łożyska, przekładnie, maszyny górnicze.}

% \vspace*{2\baselineskip}
% \thispagestyle{empty}
% \newpage
% \clearpage \newpage \mbox{~} \clearpage \newpage
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\newpage
\begin{center}
\textbf{Abstract}
\end{center}

Considering progressing automation of~industrial processes, automated damage detection in~mining machines is~of~increasing demand in~the~modern raw materials industry. Progressing efficiency and precision of~data processing algorithms allows for early damage detection, as~well as~more aware planning of~maintenance and inspection. In case of~real-life analysis signal registered during machine operation, it~is~necessary to~take into consideration the~presence of~various components (random as~well as~deterministic) that obstruct the~access to~the~desired information. Hence, the~author has moved towards exploitation of~multidimensional analytical techniques, that enable in-depth analysis, allowing to~unravel hidden information.

The described problem has been approached from two different angles: the~analysis of~multichannel records, or using techniques based on~multidimensional data representations. In the~first case, feature extraction methods were used together with data fusion approach to~describe the~anomalous behavior as~one of~the~components present within a~signal from a~deterministic point of~view. On the~other hand, multidimensional data representations were applied to~individual signals to~be able to~describe them in~terms of~extended domains, and then use multidimensional analytical techniques to~process them and discover unexpected behaviors from a statistical point of~view.

\vspace*{\baselineskip}

\noindent\textbf{Keywords:} \textit{Multidimensional analysis, multichannel data fusion, time series, signal processing, time-frequency representation, fault detection, bearings, gearboxes, mining machines.}


% \clearpage \newpage \mbox{~} \clearpage \newpage

%  \newpage \pagebreak
\cleardoublepage
\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}

\tableofcontents
\cleardoublepage

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

\input{introduction}
\cleardoublepage
\input{problem}
\cleardoublepage
\input{obiekty}
\cleardoublepage
\input{soa}
\cleardoublepage
\input{metodologia}
\cleardoublepage
\input{rzeczywiste}
\cleardoublepage
\input{konkluzje}
\cleardoublepage
\input{appendix}
\cleardoublepage

\bibliographystyle{apa}
\bibliography{mybibfile}

\listoffigures
\listoftables
\end{document}

% ex: set tabstop=4 shiftwidth=4 softtabstop=4 noexpandtab fileformat=unix filetype=tex spelllang=pl,en spell:

